% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = de_DE
\documentclass[ngerman]{scrartcl} %lädt die Dokumentklasse
                                %Artikel von Koma-Skript, als Option
                                %übergebe ich, dass ich die Trennung
                                %nach neuer deutscher Rechtschreibung
                                %wünsche
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}

\selectlanguage{german}
\begin{document}
\tableofcontents
\newpage{}
\begin{abstract} 
Bachelor Arbeitstagesbericht Galizdra Konstantin Matrickelnummer 44473 
\end{abstract}
\section{13 August 2018}         %erste Gliederungsebene
\subsection{Leistungshardware Vorbereitung}
Die demo BMS (Batterie-Management-System) PCB's (Leiterplatten) wurden bestückt
und für die erste Tests mit dem Batterie-Packs vorbereitet. Es wurde drei Leistungsleiterplatten 
und drei Steuerleiterplatten bestückt. Die Mechanische Passung int der Batteriepack von 
Leistungsleiterplatten wurde 
getestet mit der Hilfe von Einsteckwerkzeug.
Die Mechanische passgenauigkeit ist ausgezeichnet alle kontakte sind fest und stabil.
Leistungsleiterplatte hat kein kurzschluss oder sichtbare beschädigungen nach einstecken.

\section{14 August 2018}
\subsection{Teststandaufbau}
Die Leistungsleiterplatte wurden aus der Batteriepack entsorgt. Der Batteriepack und die
Leistungsleiterplatte wurden separat von einander mithilfe von Krokodilklemmen wieder 
für testzwecke verbunden. Jeder verbindungskabel wurde nummeriert und beschriftet.
Um die Krokodilklemmen nicht zu vertauschen und ordnung halten wurden die Klemmen
an ein gemeinsammen Gummipad angeklemmt. 
Die Leistungsleiterplatte wurde im Schraubstock befestigt. Die Steuerleiterplatte wurde in
Leistungsleiterplatte installiert und mit Krokodilklemmen zu Batteriepack angeschlossen.
Es wurde drei Hardware module getestet.

\begin{itemize}
\item Leistungssteuerungs Board 1 Patch 1
    \begin{itemize}
        \item Kein Kunzschluss kein Defekt
    \end{itemize}
\item Leistungs Steuerungs Board 2 Patch 1
    \begin{itemize}
        \item Kunzschluss defekte kondensator Ferritperle bei der Leistungsleiterplatte ist geglüht
    \end{itemize}
\item Leistungs Steuerungs Board 3 Patch 1
    \begin{itemize}
        \item Kein Kunzschluss kein Defekt
    \end{itemize}
\end{itemize}

Zum genaue Problemfeststellung "Board 2 Patch 1 Steuerung" wurde mit 
Leistungsleiterplatte "Board 3 Patch 1 Leistung" getestet. Nach der Test die selbe 
Beschädigungen wie mit "Board 2 Patch 1".
die Boards werden weiter untersucht.\\
Die Testaufbau ist bereit. Hardware hat noch Probleme die behoben werden müssen.
\newpage{}

\section{15 August 2018}
\subsection{Leistungsleiterplatten Reparatur und Test}
Die [Board 3 Patch 1 Leistung] so wie [Board 2 Patch 1 Leistung] erhalten Ersatzkomponente 
und wurden getestet.
\begin{itemize}
\item P.Board 2
    \begin{itemize}
        \item Falsche Spannungsmessung die Zelle 1
    \end{itemize}
\item P.Board 3
    \begin{itemize}
        \item Falsche Spannungsmessung die Zellen 5 und 7
    \end{itemize}
\end{itemize}
Board "Board 2 Patch 1 Steuerung" wurde später untersucht.
\subsection{Daten ausläsen und Plausibilität Prüfung}
Das "Board 2 Patch 1"  wurde über DC1907 isoSPI Monitor an isoSPI
Adapter und anschließend an Raspberry PI via SPI
angeschlossen zum testen wurde Demoprogramm auf Python Basis geschrieben.
die Ausgelesenewerte
\begin{enumerate}
\item Spannung von Zellen 1-8
\item Ballansing feedback von LTC6811
\item Ballansing feedback von Leistungsleiterplatte
\item Temperature
\end{enumerate}
Die Ausgelesenewerte wurden in Datenbank gespeichert [Influx DB]
und in Grafische form in Grafana dargestellt.
Zum testen steht jetzt passive Ballansing mithilfe von klein
algorithmus, der vergleicht Zellenspannungen und trift Entscheidung
zu Balancieren oder nicht.

\section{20 August 2018}
\subsection{Balancing testen und PCB Bestücken}
Die Ballansing von Zellen Läuft so wie es sein soll, die Zellenspannungen
liegen in konstanter Bereich.\\
Der Messung von Gesamtspannung ist leider fehlgeschlagen, die werte
sind nicht Korrekt. Um diese fehler zu Beheben wurde zusätzliche
0 $\Omega$ Widerstände an der C.Board-1 zugelötet
um die Gesamtspannungsmessung korrekt digitalisieren. Die Widerstände
verbinden ADC Pins 8, 9, 10, 11, 12 wie es in Datenblatt von LTC6811
steht.

\section{21 August 2018}
\subsection{MUX feedback Probleme}
Balancing feedback wurde mit der Fehler dargestellt.
Problem wurde gefunden in dem das der LTC6811 die ADC läse vorgang nicht frühzeitig abschließt,
die Werte sind verschoben und wurden falsch dargestählt. Lösungen sind nicht alle GPIO abtasten sondern nur GPIO1 und
zwischen \texttt{ADAX} und \texttt{RDAUXA} eine \texttt{PLATS} Befehl abspielen.
Das selbe gilt auch für der Temperatur Messung.

\section{23 August 2018}
\subsection{Zusammenbau von Wärmebildkamera}
Die DIY Kamera kamm aus der USA in kit form die sensoren und elementen wurden nach anleitung gelötet.

\section{23 August 2018}
\subsection{Balancing Temperatur messen}
Die palansing Widerstände wurden eingeschaltet und Wärmebild wurde mehrmals
mit Wärmebildkamera aufgenommen.
\subsection{Vorbereitung 3D model für Packs connector}
Batterie Packs sollen sich mit einander verbinden dafür wurden die Konnektoren vorbereitet
Zuerst wurde eine 3D model Entworfen mit 3 Konnektoren
\begin{itemize}
\item MOLEX MiniFit JR 0015247040
\item MOLEX MiniFit JR 0015246042
\item RJ45 Vertical 
\end{itemize}

\section{29 August 2018}\label{sec:29-augusta-2018}
%TODO Noch zu schreiben 
\subsection{Schaltplan für connector}
Die Konnektoren werden auf separate PCB aufgebaut dazu vurde Schaltplan in KiCad entworfen.

\end{document}